<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sketching with Hardware I</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/</link><description>Recent content on Sketching with Hardware I</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 14:25:02 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://manueladragic.github.io/swh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>06. Additive Fertigung</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post6/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 14:25:02 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post6/</guid><description>Das Gegenstück zur Subtraktiven Fertigung ist die additive Fertigung. Die additive Fertigung ermöglicht es, dreidimensionale Objekte aus digitalen 3D-Modellen zu drucken, indem schichtweise Material aufgetragen wird. Im Gegensatz zur subtraktiven Fertigung, wird bei der additiven Fertigung Material hinzugefügt, um ein Objekt zu fertigen. Es gibt verschiedene Arten von 3D-Druckern, darunter SLA (Stereolithography), FDM (Fused Deposition Modeling), SLS (Selective Laser Sintering) und SPD (Selective Powder Deposition) -Drucker.
Im Labor stehen uns verschiedene FDM-Drucker zur Verfügung.</description></item><item><title>05. Subtraktive Fertigung</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post5/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 18:28:12 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post5/</guid><description>Einführung Die subtraktive Fertigung umfasst verschiedene Verfahren, bei denen Bauteile durch das Abtragen von Material gefertigt werden können. Typische Geräte sind zum Beispiel CNC-Fräsen oder Lasercutter. Die Ausgangsmaterialien sind meist Blöcke aus Holz, Kunststoff, Acrylglas oder sogar Metall. Diese können dann z.B. durch Schneiden, Fräsen, Schleifen oder Lasern bearbeitet werden. Zu beachten ist dabei, dass nicht jedes Material von jedem Gerät bearbeitet werden kann bzw. darf. So können z.B. bei der Bearbeitung von Kunstleder mit dem Lasercutter giftige Gase entstehen.</description></item><item><title>04. Mechanik Labor</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post4/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:55:59 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post4/</guid><description>Im heutigen Labor beschäftigten wir uns mit der Mechanik. Wie immer begann das Labor mit einer kurzen theoretischen Einführung, in der wir die grundlegenden Funktionsweisen von Maschinen kennenlernten. Maschinen werden vor allem für die Kraftumwandlung und -verstärkung, die Energieübertragung und -umwandlung, aber auch für die Geschwindigkeitserhöhung verwendet. Klassische Mechanismen sind zum Beispiel Hebel, Flaschenzüge, Gewinde, Zahnräder, geneigte Flächen und Räder und Achsen. Auch im Alltag benutzen wir täglich Maschinen, wie zum Beispiel Fahrräder, welche Zahnräder verwenden, oder Flaschenöffner, die die Hebelwirkung nutzen.</description></item><item><title>03. Microcontroller Labor</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post3/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:31:58 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post3/</guid><description>Erster Tag Am ersten Tag ging es nach einer kurzen theoretischen Einführung direkt in den praktischen Teil über. Wir bekamen eine Kiste mit verschiedenen Bauteilen und Sensoren, verschiedene Kabel, Widerstände und einen Arduino in die Hände gedrückt.
Zum Einstieg sollten wir verschiedene Sensoren aus der Kiste nehmen und uns überlegen, was diese für eine Funktion haben könnten.
Im Anschluss daran, ging es dann auch schon los mit unserem &amp;ldquo;ersten Programm&amp;rdquo;. Wir schlossen den Arduino an unsere Laptops an und starteten das Programm &amp;ldquo;Blink&amp;rdquo; - da blinkte auch schon die auf dem Arduino verbaute LED.</description></item><item><title>02. E-Technik Labor</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post2/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:29:23 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post2/</guid><description>Löten Nach einer kurzen Einführung über die Grundlagen der Elektrotechnik ging es im ersten Lab auch direkt zum praktischen Teil über, welcher aus zwei Teilen bestand.
Zunächst einmal durften wir uns in Zweiergruppen am Löten versuchen. Dazu wurden uns Lötkolben, Lötzinn, Entlötlitze, Flussmittel, eine Leiterplatte und verschiedene Widerstände in die Hände gedrückt. Die Widerstände sollten wir dann auf die Platine löten. Dazu musste zuerst Flussmittel aufgetragen werden. Danach wurde auch schon Lötzinn an die zu lötende Stelle gehalten und kurz mit dem Lötkolben erhitzt.</description></item><item><title>01. Vorstellung</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post1/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:59:50 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post1/</guid><description>Vorstellung Hallo, ich bin Manu und ich studiere Medieninformatik im 5. Semester. Schon als ich klein war habe ich gerne gebastelt und zusammen mit meinem Vater verschiedene Sachen gebaut. Als wir dann im Rahmen des Studiums ein Anwendungsfach wählen sollten, entschied ich mich für Sketching with Hardware. Aufmerksam darauf wurde ich durch einige Kommilitonen.
Da ich bisher immer nur mechanisch gebaut habe, erhoffe ich mir von dem Fach auch praktische Fähigkeiten vorallem im technischen Bereich zu erlangen.</description></item></channel></rss>