<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sketching with Hardware I</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/</link><description>Recent content on Sketching with Hardware I</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 17:31:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://manueladragic.github.io/swh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microcontroller Labor</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post3/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:31:58 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post3/</guid><description>Tag 1 Nach einer kurzen theoretischen Einführung ging es am ersten Tag direkt in den praktischen Teil über. Wir bekamen eine Kiste mit verschiedenen Bauteilen und Sensoren, verschiedene Kabel, Widerstände und einen Arduino in die Hände gedrückt.
Zum Einstieg sollten wir verschiedene Sensoren aus der Kiste nehmen und uns überlegen, was diese für eine Funktion haben könnten.
Im Anschluss daran, ging es dann auch schon los mit unserem &amp;ldquo;ersten Programm&amp;rdquo;. Wir schlossen den Arduino an unsere Laptops an und starteten das Programm &amp;ldquo;Blink&amp;rdquo; - da blinkte auch schon die auf dem Arduino verbaute LED.</description></item><item><title>E-Technik Labor</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post2/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:29:23 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post2/</guid><description>Teil 1: Löten Nach einer kurzen Einführung über die Grundlagen der Elektrotechnik ging es im ersten Lab auch direkt zum praktischen Teil über, welcher aus zwei Teilen bestand.
Zunächst einmal durften wir uns in Zweiergruppen am Löten versuchen. Dazu wurden uns Lötkolben, Lötzinn, Entlötlitze, Flussmittel, eine Leiterplatte und verschiedene Widerstände in die Hände gedrückt. Die Widerstände sollten wir dann auf die Platine löten. Dazu musste zuerst Flussmittel aufgetragen werden. Danach wurde auch schon Lötzinn an die zu lötende Stelle gehalten und kurz mit dem Lötkolben erhitzt.</description></item><item><title>Erster Post und Vorstellung</title><link>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post1/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:59:50 +0100</pubDate><guid>https://manueladragic.github.io/swh/posts/post1/</guid><description>Vorstellung Hallo, ich bin Manu und ich studiere Medieninformatik im 5. Semester. Schon als ich klein war habe ich gerne gebastelt und zusammen mit meinem Vater verschiedene Sachen gebaut. Als wir dann im Rahmen des Studiums ein Anwendungsfach wählen sollten, entschied ich mich für Sketching with Hardware. Aufmerksam darauf wurde ich durch einige Kommilitonen.
Da ich bisher immer nur mechanisch gebaut habe, erhoffe ich mir von dem Fach auch praktische Fähigkeiten vorallem im technischen Bereich zu erlangen.</description></item></channel></rss>